對山王比賽，櫻木花道對安山教練說：「 我只有現在啊! 」

安西（和理非）無辦法阻止櫻木（勇武）再上場對抗山王（黑政權），即使安西教練知道櫻木有可能賠上運動員的生命，但已無能力阻止。

安西教練說： 「櫻木，既然你堅持上戰場抗爭，可否答應我減少受傷和保留多些HP，才有力量戰勝山王。」

利申： 安西教練
不分化，不割蓆，不受傷，不被捕，不殺人
「唇亡齒寒」
Be Water, My Friend

從6月9日起到8月4日，經歷 14次大型集會或遊行，最後都發生衝突，被捕義士共420人，平均每次被手捕30人。如果到十月一日，還有17次有機會發生衝突，到那天將近一千被捕。希望勇武手足冷靜想想如何減低被捕和受傷才是關鍵。仇恨只會換來更大的仇恨，我們不是黑政權。

每次看這幕我都好感動

櫻木加油

自推

推

我幫手推，因為我鐘意籃球

推！

三井：我想打籃球

香港這個緊張局勢，好似無辦法阻止義士向前。我只希望用小小力量可以讓他們冷靜分析一下

我認同，我亦有呢種感覺

林奠一定要落地獄

仇恨只會換來更大的仇恨
警察有3萬人，一個警察家庭平均5人，有超過15萬人。
希望大家對準政權

安西以前都係勇武

後生，好多人都好勇武，老了自然多包袱

後生勇武的抗爭者可能無睇過「男兒當入樽」，所以未必有共鳴

你岩，我可能用錯漫畫
這亦是「世代矛盾」，安西正正代表「上一代」，櫻木代表「新一代」00, 90, 80後

我有睇，經典

櫻木第一句，「老爹的光榮時代是什麼時候，打全國大賽的時候？」

感覺好似，新世代問上一代人「廢佬，你做過最激行為係乜，絕食？」

年輕人的理想 和 上一代的現實 是對同一事件有不同的角度。